有咩外國大學名校？

點為之名校？點評價佢嘅排名？有咩名校？
同外國大學比較香港嘅大學屬於咩水平？

IVE LEAGUE

IVY 之外美國有咩名校

哈爾濱佛教大學

UC 3大

太神
入唔到

UC係咩

university of California

美帝最頂尖: mit, stanford, harvard, Caltech,

美帝頂尖: princeton, Chicago u, yale, John's Hopkins, u pen, Columbia, Duke, UCLA, uc Berkeley, northwestern, cornell, Carnegie Mellon, washington u, Michigan u,

美帝不錯類別: New York u, Dartmouth, brown, u Texas at austin,University of Illinois at Urbana-Champaign, USC, University of Wisconsin-Madison，Washington University in St Louis， University of North Carolina at Chapel Hill

英國最頂尖: oxbridge
英國頂尖 imperial college london, UCL, LSE
不錯類別: Edinburgh, King s college london, Warwick,

加拿大三寶: UT, McGill, UBC

新加坡: NUS, 南洋理工

大陸: 北大清華，復旦，上海交通

大洋洲
澳洲：Australian National University
紐西蘭：University of Auckland

Alumni聲譽及影響力，收生質素，研究團隊實力，僱主評級。

香港就無得同人比。莫說ivy, 連北大清華，鄰近nus, 南洋理工都勁過我地

留名睇升學agent有咩推介

明愛專上學院。

USC其實好似麻麻

見到母校

香港專業進修學院

澳洲: Melbourne, ANU, Queensland, South Wales, Monash

重有Sydney

Michigan 勁過brown同darthmouth?

排名係

楓葉國三寶 坡國二校 同英美國比較嘅話 算頂尖定不錯類別？

加拿大: U T, 算係頂尖
UBC, Mcgill就不錯類別

新加坡兩間算係頂尖

如果master/phd 呢 比較起其他同一個level的大學

再加埋內地人，就返來香港屈香港人機。

香港 HR 識嘅就係名校

你指ubc定係？

hr 出過國未

Brown Dartmouth grad 一定冇umich勁，比較重社會人文學科，umich就全方面好多
Undergrad 應該差唔多
Brown Dartmouth 係黐到ivy league個名先好似好勁咁

HR : 歐洲非英語國家全部視為雞校，死因係校名都唔識讀

德國: 慕尼黑，海德堡個D都勁

瑞士都有兩間 : Zurich同École Polytechnique Fédérale de Lausanne

原來brown 同Dartmouth係I大
how about University of Pennsylvania
另一個I大 但好似唔係好常聽佢個名

EPF有聽過

georgetown/ george washington u點

超勁,B-school

george washington起美帝出來教書多

HR 表示 ......
想返香港做野都係英美澳穩陣

ETH Zurich

上面多外國二線大學

牛頭角津貼大學

Undercover

more 德國 list?

除左呢樣本身有冇咩出名？

如果想讀phd 嘅話有冇話邊d國家/大學好d？
我知美國係最好 但其他如何？

Phd 就睇科排名 funding 同research interest 喇
仲睇校名

唔好想phd啦。出來做下野，認識下社會先

排名呢家野

要喺亞州搵食就用
特別香港

喺美國本土無人care 排名 特別係grad school

都係睇科睇professor 咁分邊間好唔好

美國有d professor 喺果個field 好勁但間學校可以完全唔出名

例如你讀醫無理由唔讀JHU
maths 就讀Princeton
CS 就CMU

不過其他仲有好多香港人唔識但都好勁既top STEM schools

AFiS

英國最頂尖冇oxford?

oxbridge：oxford + cambridge

Thx

禾含

睇German Universities Excellence Initiative

ucla
u of Michigan
Berkery
u of ny
u of Washington
etc

UT Austin
MIT 普林斯頓 哈佛依啲正垃圾
不服來辯

讀專科同媒體咩問題
其他就soso

美國college果啲點睇？例如Cooper Union?

SD死開啲喇

啱 打完後悔咗 UC 2大

lmu tum 海德堡 柏林兩間 rwth...

Yale 同 Princeton 一定同 Harvard 同 level

UCLA, CMU 同 UWash (Wash U @ St. Louis 一定勁過佢) 難啲係 top tier

Dartmouth 同 Brown 一定係 top tier

你仲漏咗堆 liberal arts 例如 Amherst, Swarthmore 同 Williams

UCL 呢？

Waterloo?

人大？

Georgetown Law 同 IR (School of Foreign Services) 勁

Niche but very good

Grad 你講 graduates 定 grad school?

Dartmouth 間 b-school (Tuck) 絕對可以同 UMich Ross 平起平坐 but tbh all three unis (Brown, UMich 同 Dartmouth) are great

Sorry 睇漏左 UCL!

另外 UK 嘅話 Durham 都好 top。其實 Warwick 幾 overrated。。

加州大學

最出名係

UC BERKELEY加州大學柏克萊分校
UCLA 加州大學洛杉磯分校
UCSD加州大學聖地牙哥分校

咁ucb ucla同uomich比又點

social science related ug有冇recommendation

why

UOW(in at Louis)
UC Berkeley
UCLA
Uni of Michigan
John Hopkins
UT Austin
USC
Uni of Chicago
NYU
Northwestern
Carnegie Mellon
University of North Carolina Chapel Hill
Vanderbilt
Georgetown
UIUC
Purdue
Northeastern

Yale Columbia NYU LSE

低級少少呢 ivy我真係冇料

低過ivy 可能 duke（難入程度好似接近ivy) , Michigan 個堆？ state school 咪UC NYU

最top 應該係HYPSM, Caltech 名氣冇個五間咁高（但比某啲更難入）

頂尖入面啲水平差距都有啲大，state school 同堆private school 好難抽，Chicago, Columbia, northwestern, （duke ）勁少少，ug 就一定，pg 就Berkeley , ucla 上埋去同級左右。 UW... 應該只係不錯。

公大

頭兩間就係

澳洲其實得Mel Syd ANU 頂盡計埋monash叫入流
其他個幾間所謂八大都雞雞地

唔好淨係睇排名
要睇埋科

如果你讀得phd但都係淨係識睇大排名
唔識睇faculty strength / field內名校
我勸你都係唔好讀啦

你讀Durham?
早廿年或者算同KCL Edin Warwick 同tier既
近十年收人收到咁濫一早跌哂watt
講緊foundation都可以直入個隻
而家同newcastle Leeds exeter一個tier

其實LSE一啲都唔難入
之前有fd con左DSE 3科5就入到
IB /UKAL直頭Easy mode

Hr又要走黎問UBC係咪英國了

UC Irvine，我女神林熙蕾嘅母校

NYU 唔係State 係Private
如果係UG degree其實唔係太top, 反而搵間正正常常State U拎高GPA去到Grad School 先睇名校
State U 差極有個普

勁同見識多就唔會係香港做HR啦

Agger
喺德國做嘢都係冇人care 大學排名
德國人揀u 都係睇城市同科啱唔啱讀

Manchester? St Andrews?

自膠 NYU private 成日下意識當左佢係public lol

Undergrad 應該差唔多

UCB UCD UCLA UCSA USC Stanford...

唔錯
成日太多人根本唔識鳩噏
好耐無見啲準既評價
都中8，9成

nyu好似係美國最多有錢仔女讀既u

ust business school / kongu cu med school

ENS Polytechnique SciencesPo HEC

睇吓the big bang theory咪知

Design同architecture 都ok

yale princeton 上一級
lse上一級 唔會同ucl同級啦
普遍黎講 美>>英>>>>澳=加
其實仲有堆歐陸名校但唔係主要用英文

GW係IR 同Polisci 出名

我幾鍾意michigan 但佢個acceptance rate都好低

Donald Trump, Elon Musk, 巴菲特, 都係UPenn, 你話勁唔勁？

原來trump讀UoPen😮

歐洲u係香港無人識

Cal or UMich 兩間都一定好過 UCLA

Nope。不過 Durham LLB 出嚟搵工其實拍得住 London 嗰幾間

But tbh 英國而家除咗 Oxbridge 此外其實間間都可以 foundation 入咁滯。。

冇錯。Even for Law 同 Econ 都係（boarding school / i-school 個班要入其實唔難）

有啲人會話 IC 同 LSE 高 UCL 一個 grade but to be fair 後者係一間 comprehensive uni（即係唔專注於某一個範疇例如 science （IC）或者 social science （LSE）），如果淨係計學術水平同名氣嘅話其實三間 arguably 係同一個 tier

佢哋三個都會話自己係 Wharton，唔係 Penn

（by the way Buffet 無喺 Wharton grad）

香港一大:毅進

好少少:小班教學的能仁

Texas

未聽過LSE同IC可以foundation 入
我識人foundation 入UCL垃圾科
不過個situation 唔可以作準
因為佢本身有Con offer但meet唔到
去讀foundation爆一年grade再入同一科

但durham個隻濫係講緊foundation考到個成績已經直入到
其他學校邊會咁誇張

同埋ucl education archi urban planing 都係top tier
econ department 都有啲料到

對美帝不錯同頂尖有異議，你若係睇grad school ranking，好多你所謂嘅不錯類別其實係可以躋身最強類別；

你若睇undergraduate teaching quality，你好難將private school 同 public school咁樣擺。

亦唔明你將美帝國內呼聲最低嘅ivy，cornell擺頂尖，而將Dartmouth，Brown擺美帝不錯類別。

只可以話你只了解皮毛

咪傻，你去apply黎睇下？淨係睇死排名，唔理其中indicator，教育質素，師生質素。唔明美帝教育制度咪亂講，依你邏輯，去睇us news or QS ranking，大陸d 985211大學嘅computer science排名勁過Berkely，stanford同CMU，唔見人狗衝去中國讀書？

Won’t go into the argument of whether Cornell is a fake Ivy, but Cornell 嘅 Hotel Management 一定係全美第一甚至 best in the world. Cornell 唔少其他科例如 Architecture, ILR 嗰啲喺美國都係好 top

其實除咗 HYP 同 Wharton 之外其他嗰幾間 Ivies 嘅水平都係咁上下

早幾年聽講 UoL 自己個 foundation 可以直入 LSE 但係冇見過啲香港嘅 examples

中國人有錢有關係就自然買到入去讀書

同埋因為英國大學多數唔認高考個成績所以要再讀 foundation

無japan？？

下 點會呀 ucla唔係公立大學top1咩

Cal (Berkeley) 先係 top public college in the US

東京
一工
早慶（睇科）
係咪冇乜討論空間

讀叫UC Berkeley 既人會叫自己做Cal

唔會叫做Berkeley

That’s why 我 bracket 咗佢

你要咁計的話
間間都可以靠donation 屈入去既

如果係英國
非醫科就要睇果間大學既名氣
因為好多時其他科係當地都唔知岀黎可以做啲乜9

兩年前跌左啦

Econ 全英top 3分分鐘top 2

ideas ranking uk no2
但我諗d人心目中排名都係oxbridge = lse >>>> ucl > warwick 其他唔識排

有讀econ就知 lse>ucl>=Oxford>>Cambridge>Warwick
當然Ug 來計oxbridge靠個名都夠玩
但pg 同Department 嚟計 Cambridge其實唔夠嗰三間嚟

Warwick 對下如果econ department 嚟計
應該Edinburgh Bristol Nottingham Essex 呢幾間都還可以
當然如果係為個名返香港搵食都係睇qs times 呢啲ranking 做人

印度理工學院

On9咁unsw uq呢？
Mel syd anu 先至叫入流咁brown cu ust叫乜嘢
全球三大國際排名俾埋你us news 澳洲三大高撚過晒後者

Dart 同brown 的確係廢啲喎

因為去鬼佬國家讀就係高級
咁簡單嘅道理都唔明？
外國就係好

澳洲8大

條傻西煩膠咁出名日撚日幫自己間大學打飛機

關乜撚嘢事
而家講緊大學質素勁唔勁喎on9
以你咁講你係咪想講cu ust > uom anu unsw usyd ?

咁你都要駁撚到先得㗎
又駁唔撚到

梗係唔係啦連登仔所有澳洲大學都係野雞
即使講uom嘅入學要求都低過cu ust唔少
所以結論cu ust > uom anu usyd unsw

識個中同dse炒到仆街，讀個foundation直入durham llb
老實講uk其他大學同g5都係爭一截
佢話durham llb同london u差唔多笑咗
本身llb搵工好多係靠connections，根本冇得作準

我都冇聽過有人可以靠foundation入ic
Ucl反而都聽過下，不過本身Ucl有堆垃圾科收得都唔高

學科排名來講係差唔多

你條on9仔係鐘意將unsw加埋落去 uom點都同三大差唔多水位 但unsw真係車尾燈都見唔到

只問一句
有lse ucl law offer你會唔會揀durham?
同埋想知你睇邊個ranking

係啦是但啦
Uom同三大差唔多水位都講得出
但係你所講嘅嘢同國際排名背道而馳呢
仲未加出paper 嘅數量同埋師資

咁lse ucl個名勁啲咁實揀佢地
但係我覺得你又唔好講到durham 嘅法律差佢哋好多
the 法律排名都係相差15位

至少唔係同一個tier先，其實冇乜討論嘅空間

UNSW 真心勁。
N 年前 acm contest (Pacific region) (程式比賽，九條問題，一部電腦，三人一組)
仆佢個街，一個鐘左右就話佢地答左八條，個時我答左一題咋。。。。

其實點樣先至算係同一個tier
係咪10名之內先至算係？

完全唔入流

真心呢一直好想讀LSE，master難唔難

University of Leeds/Liverpool都冇

明明今日咁大條中國直接破壞1國2制國際線要打(中聯辦港澳辦直接屌立法會議員)..但個個走去覆無聊野

- 分享自 LIHKG 討論區#CCPEndsOneCountryTwoSystems
#OneCountryTwoSystemIsDead
記得Retweet嗰陣Hashtag

正常啦

仲有瑞士ETH都冇
此post已完

Cambridge: AM I A JOKE TO YOU?

ETH我都有啲驚訝點解冇
但你上面嗰2間L字頭可以行埋一邊先

Russell group喎

條友仔夠膽死出支那u出嚟
仲雞過university of leeds/Liverpool九條街

如果英國果三個不錯只係不錯類別
咁美國不錯果堆連挽鞋資格都無
唔好overvalue 左美國D大學

福建大學

如果係taught master，有2:1以上應該都可以去馬
唔係想像中咁難啦

我諗佢都係用緊佢地自己國家個Standard？

要串人好心你上網Google過先

睇科，Econ / Finance-related / LLM 難，不過三大 high 2:1 應該入到，基本上佢哋只睇成績

你好難揀到邊間好啲嘅話咪係同一個tier
細心研究排名其實冇乜意思
好似lse排名都唔係特別高

Lse其實例外
係人都知佢間大學淨係玩商科同埋人文
現時三大國際排名唔可以真正反映佢嘅實力
排名低啲唔算太出奇最緊要係人都知佢哋入邊讀嗰啲科好撚出名就得

為個名入易入嘅科咪唔難
入eme Finance 呢啲咪難

oxbridge are we a joke to you

Oxbridge 咪有佢囉

屇 7 左

That’s why 排名其實係fyr only
然後講返你個case，你講durham同lse/ucl llb，一定係後者贏

大把科冇high 2:1 or 1:1 都唔會收
有啲科1:1 都唔一定入到 e.g eme
但易入嘅科都實會有
所以都係睇科

ucl 有咩垃圾科 收幾多先

想讀LSE Msc econ或者econometrics算唔算難入？

Econ 佢寫就寫minimum requirement 1:1
佢畀我個conditional offer 都係1:1
但我知有人2:1都入到 但條友係econ and Math

有啲科唔使3條A都收

咁事實上整體排名同埋學科排名的確係高過durham

間間都差不多款你叫我排真係唔識分

Pass到bar咪得
香港好似都改制
但有冇生意另一回事

佢開咁多科實有啲垃圾科嘅
同埋好似Engineering 一般？

ANYWAY，真係有實力啲，即使你係科大、中大、港大GBS或者QF，都係會擊敗倒其它排名好TOP啲院校。
但首要條件係有好高的個人質素。

至於排名低啲院校係唔係無價值，一定唔係。
可能佢地欠FUNDING、規模較細等，而令佢地排名唔高，但裡面依然有唔少出名啲學科。

但都係個句：校名只係FOR REFERENCES ONLY，出來做野睇個人質素，亦會睇下家底，其次都係天時地利人和。

自己睇下IVY LEAGUE, 英國好啲學校拎PHD個堆，易唔易起香港拎到大學教席，就算拎到重要比好多老屎忽騎住，而且要跑數。

都係啦
同埋身邊真係有條友dse得1x分都讀緊durham llb
至少我識嘅lse/ucl llb，係真係presentable同smart
不過我都係outsider，唔係呢幾間

UCL好extreme，engineering係好好好一般

DSE 1X分讀LLB，返來睇唔睇得掂D法律文件，定係要查字典。

Econometrics and mathematical economics (EME) 好難入 基本上係用嚟跳去美國Top 10 phd 一年收三十幾人
Msc econ 嘅話三大econ有high 2:1 可以一戰
一年收差唔到百幾二百人

真係唔知，祝佢好運
仲要依家讀law其實唔太好景

MIT
Cal tech
Geog tech
美國工程黎計

其實g5好似全部都有收AAA嘅科
但收B嘅話好似得UCL?唔太清楚

medical physics and biomedical engineering呢

話時話，近年美國最TOP啲院校出過咩勁人？
比下我開下眼界。
以我所知，同Mark Zuck同期啲stanford dropout電腦天才Aaron Swartz 2013年死鬼左。

點先為之有錢？FORBES有排名？

其實lse 有兩個choice 畀人報
你咪第一放eme 第二放econ 試下

日本: 舊帝一工神
瑞士: ETHZ, EPFL
瑞典: KTH

咁ucla？

認同，去到名校反而覺得同香港學校無乜分別。除咗人地research有大project。同學仔又唔覺有特別醒。唯一唔同既係prof,你會覺得佢真係有料先做到，反而香港嗰啲就幾平凡下。跑數就真係research 毒瘤寧願多啲有用既paper

大陸應該係985都已經係頂尖

How about KCL?
心水IC ucl kcl

Oxbridge 個類應該都唔會ff

但個風氣真係好讀書feel

真，2邊都讀過ug
名校啲prof真係好有料，同埋教得幾好
但同學都感覺chur好多真係個個都日日摺lib，好癲

冇啦啦擺個UIUC係不錯度扮冇人知其實唔知你點得出不錯個名單，都幾亂黎。BTW Princeton同MIT同level喎

呢個係，平時香港上堂一定同隔離9up,外國就真係無人講嘢

教過我個個IVY league教授，除左英文同其它語言好之外，本科知識好一般。只係話佢研究啲野好偏，但絶對唔會有咩突破性。

絲打係uc berkeley alumni？

東京工業、筑波、早慶呢
瑞典uppsala同lund呢

IC就engine嚟講，同oxbridge係有得媲美
你想讀biomed eng?
其實ucl同kcl都一般
不過Oxbridge你依家都報唔到啦

巴打都係berkeley alumni？？

做啲無人做既嘢，你咪係expert突破性呢啲可遇不可求，做到自己鐘意既嘢已經算係咁

Shitfield

聽好多人講而家ucla先係top1

Shittield 真係全球最好嘅大學嚟㗎

Social science揀 shitfield the breast

what about Boston University?

有無人講下 Ucl kclO:-

得UCB勁，其他可以收埋

1x分讀得掂咪得囉

兩個lv黎

咪同ucs一樣⋯⋯

外國上lec其實好靜冇人講嘢
有次我去hku sit堂finance 估唔到咁嘈
好多同學都講嘢食嘢

你認真？

ucl kcl

算吧啦好嗎
Top50都入唔到

我估係因為澳洲大學dse收分低所以佢地有咁嘅錯覺啫
不過澳洲出名易入難出 啲學生唔會差啦 尤其係八大
但係你話用unsw同brown比我就有少少保留 呢個真係差太遠

Ucla 好明顯勁過usc啦

去wisconsin 啦
social science 好強

Leeds 好過Liverpool, Leeds 有啲科全英top 3

咁會不會讀ubc, UoT 或者美國U 好d
如果冇得入Ic

係勁好多

U pen 賓州大學

咪玩啦manchester

唔係錯覺嚟架連登仔覺得
佢哋仲覺得專科易入難出係Bullshit
總之所有澳洲大學都係野雞啦八唔八大都好
咁樣部份連登仔先至開心

Unsw bus engine研究勁喎
Brown玩人文

Qs ranking us news 就排unsw > brown
The就調返轉

不過最主要嘅係我上面係用uom usyd anu去比而唔係攞unsw同brown比

u penn business school好出名 trump都係嗰度grad

Wilson econ

Usc其實真係好普通

東工咪舊帝一工個工
同級嘅感覺日本國內都有好多march嗰啲名校個名好濫

Hi師弟

ANU

你係校友？

美國當然會好啲，又多research funding
UoT都幾好，IC有prof係UoT嚟
UBC應該一般
美加就唔太清楚lu

以前試過諗住寫d冷門topic做paper, 事前上網睇過教授d資料，都唔見佢有搞果樣野，點知個教授聽完個topic話：好呀，我當年畢業paper就係做呢樣野…

近幾年排名好似差左
但好似係傳統research名校
同cal/umich/uiuc同lv

禾係絲

UIUC其實係咪好差 以前好似唔係咁衰？

Entry requirement 只係一個 minimum requirement，不過報嘅話其實除咗報名費同埋要攞 reference／寫 personal statement 要花啲時間之外其實 nothing to lose。Good luck！

準備今年去IC postgrad engine
個人會覺得去北美tier2 U好過IC
除非你想留係英國做野

你想知咩先，整體黎講梗係ucl>>>kcl，係得kcl會話自己係g6
基本上london讀文科多數都係ucl 最top (archi, education, 考古, 人類學etc)，醫科(medic dental pharmacy) 都數一數二。不過kings 都有少數科好top，好似dental, history/war studies, english 咁lor。商科就一樣咁soso

點睇英國Warwick/kcl呢個Tier vs 澳洲八大

其實佢只係揀幾間係研究方面突出既大學，再憑住呢個名銜問政府拎錢做研究，唔算係決定到佢地係咪好既大學既唯一指標。睇德國大學更加要睇既反而係科，而唔係個大學名，呢個亦係德國人一直以黎既標準，即係海德堡既political science bachelor vs Frankfurt am Main Uni 既political science bachelor 會係frankfurt好啲咁

唔係不過我 best friend 係 Cal 讀 CS 我自己讀過幾間上邊提過嘅 U（但係唔自爆啦）

真心咩
你係咪讀管理？

kcl war studies好似幾把炮
business school睇另一個ranking嘅cass都ok但City u (london) 其他科就都差幾多下

lm

He / She is not wrong. Durham LLB 喺英國同香港入 ifirm 絕對唔會輸比 London 嗰三間

We only accept students from the following two UK Foundation courses. These are specialised courses for overseas students whose home qualifications are not usually accepted for study at UK universities:

UCL UPCSE: the University Preparatory Certificate for Science and Engineering is a high quality foundation programme. We require 80% overall and 80%+ in Maths and Physics.
Warwick IFP : The International Foundation Programme has a Science and Engineering specialisation. We require 80% overall and 80%+ in Maths and Physics.

Warwick 應該贏唔到澳洲big6?
不過實有人唔同意
反正所有澳洲大學都係野雞

英國學店，想學嘢就唔好去英國。想留英國可能值既

嗯嗯係嘅多謝

要 clarify 幾樣嘢。喺香港要做律師嘅話首先要喺讀完個 law degree 之後再讀 PCLL，而入 PCLL 會睇你間 U 本身嘅名氣同埋你嘅分數。比如話 LSE／UCL low 2:1 已經入到 PCLL，Coventry 或者其他排名相對較低嘅 U 就要 mid／high 2:1 以上先得。我都有見過 Coventry 嘅 grad 做 Solit 或者 Counsel

希望讀完copenhagen去到tu delft/EPFL/Weizmann
本野雞唔駛返香港了

當lse都太多hk人ifirm收唔晒嘅時侯，你肯定durham係差唔多？

如果為名氣嘅話會揀 LSE，要 college life 嘅就揀 Durham

有幾百萬咪可以

你估返到嚟就唔係野雞咩
無人識你呀

英國master好撚易入，係貴姐

幾間咁勁如果我好似你咁有料就好

local排名/喺英國搵工durham唔錯就真嘅

哈耶牛劍史丹福

我嘅意思係身邊冇真人例子
同埋係得部分科係會consider，要睇返相關department
另外佢consider嘅唔係只有foundation嘅成績，會睇埋公開試，我身邊有一個人版
唔係上面所講其他U嘅foundation一車一車咁車入去
Ic嘅drop out rate都好高

Agger

你唔係unsw架咩

葛博士之流

Delft比較睇重credit，我冇讀夠連selection round都冇
反而imperial順手apply就有

政府cut funding，學校要係咁收overseas賺外匯。好多大學教職員被轉曬zero hour contract, part time，搞到佢地間唔時會走出黎罷工爭取權益。
只可以話，英國大學教學質素每況愈下...

好睇咩科

uiuc聽講越黎越差？

Fuckin U 福建大學調理農務系

Ic 有啲科taught master收得好鬆手

Uiuc econ 點會同另外三間同一皮
UCB>>umich>uwm>>uiuc

我係呀做咩啊

Durham 我都見有人入到 Links 同 A&O（but 當然係講緊 top end 嗰啲啦），不過啲 US firm 例如 Skadden 同 Latham 我估會收多啲 Oxbridge／LSE。Frankly speaking LSE LLB 其實只要正正常常都幾乎 guarantee 入到 Silver Circle 咁滯

答咗好似冇答
我諗佢係講整體

竟然冇Georgia Institute of Technology

台灣人多既美國大學都……
唔明點解USC咁頹都咁多人

Academia 本身就唔應該返香港

荷蘭係咁升master一定要個底夠實唔係就要玩premaster
之前ug本來諗住報aerospace eng玩下點知果科特別早deadline
ic都好好呀

其實如果你本身讀 ischool 或者去咗讀 boarding school 嘅話其實要入 G5 或者美國比較好嘅 U 其實唔難。其實好多喺三大讀嘅絕對夠料去到上邊提到嘅大學

Ust civil engineering phd 值唔值？

同wisc一樣
之前經濟差cut funding
加上個地理位置唔好
搞到排名跌

香港prof人工應該世界top5

sad
英國professor 人工好似仲低過香港
都唔知佢哋點生存 尤其是london個d

你肯定要喺香港讀phd?

去曲奇國
IC當水泡，行内一睇就知洗學歷，三十萬又冇船又得一年

北歐有咩名校
好想去果邊

國立金日成大學
做金正恩師弟

講緊general research能力

都係嘅 交稅又交得少

出國生活費負擔唔到

黎copenhagen做同學，best in Nordic

點解咁多人唔中意usc

咩科先？

CBS 係我dream school !!!

Copenhagen/Stockholm/kth/lund/gothenburg

想讀MBA/ info system related

其實master 一年貨仔都算
Phd 都冇funding就真係
Bubble 遲早爆

Ching識波

就係計department uiuc 都差其他三間一截喎
Ucb top7 就唔駛講
Umich uwm 算係top 20
但uiuc 頂盡都係 top30

連Oxbridge都要自己揾funding, 頹到

CBS

去有funding 國家
E.g US Germany Switzerland Sweden Norway

夏威夷格林威治

MBA 可以試SSE CBS

明白
點睇minnesota?
聽講econ又係好勁

仲有rice Emory uva Notre Dame 呢啲

其實唔難，你有讀夠credit就已經成功一半

香港prof人工算高

澳洲macquarie呢？

top 15-20 到

Harvard mit Stanford
Princeton Chicago yale ucb northwestern
Nyu Colombia LSE Upenn
Umich duke Cornell Minnesota brown ucla
Uwm ucl

唔計field in general 大概咁上下

the last row

NYU同LSE 投行工廠
UPenn同Colombia都係ib prestiage target

香港專業教育學院現有九間分校分佈於港九新界，分別是：柴灣、黃克競、李惠利、沙田、葵涌、觀塘、青衣、摩利臣山、屯門。

Columbia 自膠

德國係睇PI多過學校
直接睇Max planck啦

勁

冇講standford cal tec

USC其實有錢就入到
(林峯係唔係例子？）

殘酷d講好多名校都係有錢就入到
身邊有幾個大陸仔同學靠老豆捐幾十萬usd比學校
好快就比人收左
利：Stanford

想知Material Sciences有邊間勁

佩服我印象中oxbridge 都係3科5* +過到interview

呢啲神級名校會唔會有人唔識

法國都係
CNRS

歡迎接落去 美國真係好多好大學

我想行research path

師兄有料 stanford咩科

想知紐西蘭係咪只係中學小學勁

我frd連offer都冇 佢明明係成績幾好

唔好意思

得精算同埋會計金融勁

唔明你講咩 後面嗰句

紐西蘭八間大學 兩間比較出名 分別係u of akl同埋otago
otago係專門讀medic或者health science

NYU Stern 同 Wharton 係

另外，你讀engine照樣可以做ibank，冇衝突
當然前提係冇經濟壓力，同想去外國做嘢

真，某程度usc衰過ucsd，USC 只係歷史由久，依幾年排名一落千丈

見識少，一直聽開嘅都係紐西蘭寄宿學校好少聽大學

USC 有名你叫 University of Spoiled Children hahah

外國名牌大學一向都係分數有咁上之後
limiting agent 就變成其他嘢

For reference: 之前聽個同學講 係UST到讀math, 本身諗住識啲好勁嘅人,點知好失望，最後走左去Columbia. 我問佢咁有冇都係失望？佢話佢個fd 覺得Columbia 啲人勁好多，起碼top tier 嘅學生比ust top tier 強。

唔係吹奏，講個聽到嘅事例。始終美國大學多世界各地嘅too students apply, 其他國家嘅人唔會無啦啦去香港讀，所以佢地more competitive 都正常其實

好多有錢仔女成績唔夠好都會去USC Marshall好多富二代

因為超多超多紐西蘭讀完中學過嚟澳洲讀呀嘛

Uwa

Tech (engine, CS) 最勁嘅 top tier:
MIT Caltech Cal Stanford Harvard
Oxford Cambridge IC
ETH Zurich NUS

不錯tier:
UMich UPenn UCLA UTAustin GeorgiaTech Princeton
UToronto
NTU
UCL Edinburgh Bristol (Master: Cranfield)
TUM RWTH EPFL TUDelft

早稻田？東大？

Ching CMU呢？

Sociology or Criminology
有乜好嘅Grad school？
Ivy League睇過玩唔起

2020 OU NON-JUPAS 討論區

因為紐西蘭同澳洲學歷互通 所以好多人會去澳洲讀 紐西蘭大學真係好麻麻 中小學多人講係因為平

利申 紐西蘭high school jj 窮撚

Lm

Lse master of sociology有冇人讀過？
我覺得呢間讀social science 幾好
入到就好了

無澳洲嘅？

UC Lots of Asians

樓主借個位黎置頂可以嗎

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

Cs 點少得cmu

Umich Ross 好多人入到ibd

Whitfield bretter

uk depends on subjects, doesnt make much sense looking at overall ranking as entry requirements are so different across subjects

漏左添 你啱

usc communication 勁其它科就不了

psycho

反而識幾個朋友識UCB就真係叻仔黎
幾醒目
不過直接d講 美國嘅U
尤其所謂嘅名牌U 根本上係商業機構黎

本地黎講 其實恒大都係私校top tier

我都想問gatech

Cambridge MPhil

荷蘭UvA
美國堆public schools
加拿大UT/McGill

毅進

講緊Undergrad 定Postgrad

咪玩啦KCL
St. Andrews, Durham 你都無

post grad material sciences 有咩推介??

其實依家難係難在攞conditional offer
你係醒嘅，meet con一啲都唔難

其實Durham係英國搵工的確係同LSE UCL差唔多
KCL再次一級

因為好多鬼佬都唔知有Foundation嘅存在

不過durham收人濫咗係真
痴撚線用個foundation洗底入llb我真係見唔少
人地IB都要考40-42先入，a level 要A*AA
不過無計，Durham funding 太少，窮到仆街，咪易入難出囉

UCL而家好撚on9
同大陸幾間大學有合作
直上master咁上下

Chi na in comparative perspective
Culture and conflict in a global Europe
Culture and society
Economy risk and society
Empires colonialism and globalism

我諗有2:1 可以試下呢堆 但你真係有興趣讀？

Durham ug 喺英國係ok
但返香港/pg 就

呢啲科有咩用

佢話為個名入lse 易入嘅科仲可以要求啲咩

聽過人講英國公司唔太睇重學校排名？

英國唔少大公司 (even Big4 或者 law firms 都係) 都開始用 university blind 嘅方式嚟篩人, i.e. 佢哋唔會 show 比個 hiring manager 睇個 candidate 讀邊間學校. But in reality 其實好多公司 (尤其 ibank) 都會繼續 focus 喺佢哋啲 target schools 入邊請人

係
因為真心全世界排名，都係俾錢排
點解話durham雖然係廢，但係英國仲係幾把炮係因為佢係英國僱主入面算係top reputation 啦

英國公司會西人, target school 咁
基本上G5, +Durham, St Andrews

KCL真心可以行埋一邊

咪撚係Durham 讀pg
學店嚟

有朋友讀

以下意見係講緊美國

講排名無撚用
實際啲跟科同professor 好過

undergrad 間間都差唔多一樣，private/public 祇係講緊experience 唔同，private 多啲resource同class 可能細啲，多啲research opportunity
但係值唔值比40-70k 美金一年學費就見人見智

grad 就爭好遠同美國有好多唔高ranking嘅學校會有啲科係好好

當然，top 10 學校大部份嘅科都係top ranked
但係好多non top 10 學校係美國本土甚至世界都出名
E.G. Texas A&M, UT Austin, UCSD, Maryland, UCSB, Virginia Tech, THE Ohio State, UCD, Penn State, etc ....

個人認為，大學分類得幾種:
- top N (Stanford, cal tech, mit....)
- good/great schools (Duke, UCSD, 一大堆出名學校) —> tier 1
- good regional schools(Cal Poly, Arizona, Oregon, Rochester) —> tier 2
- okay schools
- 無人識嘅學校

利申：ug 讀 cal state, grad 讀 uc

Thx巴打

事實啦 兩三年前升左 之後又跌返做第二
之後又升返到而家都仲係第一
Cal班傻西駁唔到係到負皮

排名唔高但係聲譽好似幾好？

利申：唔識

打和啦super,去到呢個level一同二都差唔多

我覺得top public school 嘅image 不嬲都係比berkeley

usnews 個啲ranking 拎嚟笑下算

bruin嘅運動係勁

GT southern MIT

Merced

Ic> pen

PhD好複雜有啲人會為咗某個教授特登去果間學校；有啲人會為移民；為人工 等等

墨爾本只有UniMelb係好勁。monash師資係勁，但身邊嘅華人冇你想像中咁好，好多人dse 20分都冇。

RMIT design, architecture 好勁，工程都算ok，商科簡直垃圾

利申：澳洲mensa維多利亞州區

癲。。外國psycho係神科黎

大學質素黎講unsw 係幾勁既，但係好多入去讀嘅華人都好廢。澳洲嘅大學太易入，但又唔係難出

覺得u of michigan係屬於邊種？

竟然冇人講東京大學

講學生平均質素、科研能力，我覺得東大真係唔輸ivy league。如果多international student同faculty，qs排名入前10真係輕鬆

berkeley...

Michigan top in tier 1
michigan係勁，只不過無個種prestiege

USC出名嘅科好多都係唔洗點讀書嘅科
電影學院世界第一 入面啲人日日隊草開party

外國culture就係咁
無論你乜科 乜U 由名校到野雞
都係日日開p食大麻扑野咁
利 完全無興趣 有時間都寧願訓下

無咩特別勁
比自己勁嘅人多太多
都係做好自己本份

UCL都可以經foundation入

加拿大仲有 Queen's

Of course la, 如果佢唔係 Wharton 嘅話你串返佢轉頭都仲得 (Penn general arts and sciences 一啲都唔勁)

Great

Chicago 個名好臭 以econ 黎計 佢地踢一半嘅人走，workload harsh 過其他top5 schools, 有offer 簡都唔簡chicago. 入得去嘅本身已經top of the world 咁濟都一半被踢

我覺得一間大學嘅國際性完全唔應該納入一間大學排名嘅指標
同faculty質素 student experience 完全無關

頭十會唔會太誇

亞洲第一

澳洲uwa?

rmit d排名年年都跌緊，10年前都可以叫top 10，而家去到15，唔知發生緊咩事

見到我間學校

你睇US news 個啲傻西排名就係
USC同berkeley 排名一樣，傻既都知冇可能
等於啲人睇QS排名話港大同Berkeley/Umich 一個level,人唔笑狗都吠啦
Berkeley 分科排名勁過UCLA across the board，比條撚

公認top tier 「三大」MIT=Stanford=Berkeley
CMU係CS貼住「三大」，因為佢其他科唔係特別勁，所以名氣差小小

每年都有三大bba撚仆去durham讀pg

G5唔讀讀Durham?
咩事咁睇唔開

唔知Durham business pg D人大部分都係英國廢u
班中國人通常都係來自中國D不知明大學

Durham ug 升pg的話，大部分都入返g5

好多香港人覺得英國所有大學都係好 好似係

唔計勁嘅科 三大有2:1 報哂5間 要入G5 基本上係冇咩問題
Durham 同 St. Andrews 嘅ug 喺英國嚟計算幾好 都係G5打後嗰幾間
但pg就分分鐘Manchester 對international Student 嘅吸引力仲高過呢兩間

我仲以為英國Master 個朵已經臭晒

你以為啦 年中不知幾多人見係英國就鳩衝

我係聽prof 講，佢應該識人係chicago
可能近幾年好啲，但佢地個qualifying exam 都係出左臭名架喇

CMU 除咗 CS, 仲有Robotics 基本上世界第一

呢樣真係唔知，多謝指正

我估依個情況同香港升學制度有關。香港中學最top tier嘅學生去晒讀medic/ law，所以係香港好難識到outstanding 嘅人讀science/engineering。美國medic/law 多數要有左first degree先至可以去讀，所以佢地top tier嘅中學學生會散佈係唔同嘅major讀ug。到依批人讀pg，佢地唔單止ug gpa高，亦係自願想係嗰個field 發展，所以實力一定會高。

所以醫療/law 應該放返pg
但board d人成日覺得2年master 冇4年bachelor 咁好 但其實如果將大學通識科remove咗之後 實際上都係得3年課程

變pg 咪要求學生bachelor 讀返相關嘅prerequisites 先
我唔覺得會變唔到master
同埋even2年唔夠 咪3年

醫科比較多內容咪變4年Doctor of medicine MD制

明明就已經有JD MPT MOT嘅先例 直接cut ug 相關科目
然後加開pg相關科目學位就得啦

唔好再吹大d

樓上班友拗乜春
到你畢左業幾年 間大學排名係咩真係wfc
間大學勁 ug入面又係好多廢人

Agger, 學校名最多幫到係networking/recruitment bias
最後掂唔掂靠自己，拎排名打飛機無乜用

華人好廢？
Atar99.5嘅人大多數都係華人
同埋你所講嘅澳洲大學太易入你要講返清楚係國際學生易入姐ok?

Uom真心好撚勁我覺得
所有科目都可以好平均咁樣勁
墨爾本大學所有科目有排名嘅全部都100大
間大學真係好撚勁

Uts> rmit

RMIT係澳洲算唔算野雞？

國際性都係佔2.5%姐

Hku的同ucb umich同lv喎

係澳洲來講唔算

其實有冇巴打真係去過cmu讀cs 係咪真係全部graduates未畢業前已經手持FANG offer

我無讀cmu但係我識嘅讀完cmu CS出路都唔錯

唔好傻啦
Berkeley 講緊好多學科全球頭20咁制，有啲直頭top 5
HKU頂盡咪幾個學科有頭20
再睇下Nobel prize
Berkeley 107個全世界第三多Nobel prize，UMich 25個，HKU係零
難聽啲講句，HKU比UMich 再低一個tier，仲話同ucb同lv

成日都講nobel prize
Uom usyd夠好多人攞nobel, top 20/50數量又係多個hku成倍有多你哋咪一樣話前者《hku 又話所有大學都係野雞
連登仔成日講完啲野又喺度自打嘴巴

首先我冇講過UMich同USYD廢過HKU。前面啲人講係佢既事，唔好屈我
第二，連登係一個forum，有唔同users自然有唔同意見，唔明你將所有users當係一個個體logic係邊

如果單睇academic reputation ，東大又真係頭十喎

大家點睇Uni of Manchester?
國際排名算係G5打後數一數二英國u
城市又夠出名 返到香港唔驚垃圾hr唔識 叫做呃到吓人

但係嗰啲人嘅意見往往都係幾百個正評而負評就小貓三隻咁都唔可以當係一個個體logic?你自己心裏有數啦睇連登啲學術台同埋校園台
假設exclude 你唔係咁諗但係你自己諗吓有幾多人有你呢一種諗法？有陣時啲人腐皮完我之後就係剩係得腐皮然後冇留言去駁斥我呢個真心好笑
Btw hku 除咗nobel prize 之外唔明有咩比唔過uomich ucb
大家各自都有強嘅科同時研究能力都非常之強係研究經費差天共地姐
咁既然研究經費差天共地咁自然nobel price 嘅出產量當然有唔同

其實真係唔洗講咁多
當有HKU class rank number 1
UMich UCB HKU phd offer會點簡？
人地做緊啲Research lead 住成個學術界，係搵新研究方向，HKU個啲根本唔係個皮

咁始終鬼佬嘅大學點都好啲
Funding hku都係拍唔上
外國的月亮就是圓

Northeastern 如何有冇人識

其實Berkeley Umich 都係state school, funding 冇你想像中咁好
況且學術界好現實（亦都可以好黑暗）Nature唔會因為你funding 少啲accept 你篇文

唔係外國月亮圓
世界各地既大學生已經用腳投左票
台大電機/IIT/清華/北大頭幾名既學生係會係UCB Umich呢啲U出現，而唔會去HKU，得罪講句HKU連報都唔會報，因為HKU根本就唔係Top tier

agger
好後悔中學冇出外國
有幾個中同 差唔多level
入到UCB 同imperial

Hku都唔係出明呢啲科
同埋有高級美國一定去高級美國
美國係世界最強嘅國家係人都想去

東大?
入去讀就係用0黎建立人脈關係出0黎入大公司/政府升官發財

客觀啲講, HKU 同 Berkeley 最少名氣唔同level
academic reputation 好主觀，同要based on specific 科我唔係度比較
但係名氣係講all around fame，事實上Berkeley係好多範疇係 world top 10 甚至 top 3/5
自然會吸引多啲世界嘅人材，同國際聲譽好啲

加上全世界好多大公司都係berkeley founders, brand效應大好多
實際科: Berkeley Haas， Comp Sci (EECS)，同Berkeley Engineering 都係 world top 10
最後Nobel laureate count爆晒標，無得鬥

仲有 Engineering

其實去到依個level絕對排名都無乜太大意義
如果係去讀嘅話睇下邊個城市啱自己多啲好過

LBS INSEAD HEC ESSEC IMD 獨立business school都已經五間

再加埋Wharton, Booth, GSB, Haas, Sloan, Kellogg, HBS

武漢大學

Queens 都攞出嚟
仲要話商學院世界top5

都已經唔知第幾次見佢俾人笑佢思維小學雞同俾人串
之前big4同mbb個post 又係咁

咪係
Imd落嚟bouncci 上去
Queens 商學院頭5真係搞笑

Queen's 係正嘢
UBC 多唐人讀，講完

串咩？串到咩？

Russell gp G5打後分別唔大

認真？
Edinburgh Warwick 呢啲同Newcastle Belfast liverpool Cardiff 呢啲分別唔大？

咪又係得Edin Ww durham依三間
其他嗰堆真係分別唔大 再者ranking浮雲嚟
Lancaster喺本土都排第九

仲有間st andrews嘅
不過甚少聽到有香港人喺嗰邊

其實Russell gp水分好重
拎大學比ranking 都要視乎你係報咩科先有得分高低
留uk同翻hk做嘢都係考慮因素
好多香港hr都係都唔識

佢係澳洲應該等於香港既city定poly?

Kings 雞u

真係好難講
澳洲其實冇話好着重名牌定唔名牌大學
你可以當係Poly level 囉

Stern都無

唔係好入流

利申：校友

Ranking 尤其 UK local嗰幾個本身就可信性極低
但我意思係Edinburgh Warwick 呢啲個reputation 一定好過Newcastle Belfast liverpool 呢啲
不過的確Russel group 中下遊整體嚟計差距唔大

大概不錯嗰個Tier?

不過都仲要睇係邊個college ..? Cambridge 好似有好多間college 咁

nc liverpool 同exeter surrey sussex 呢啲後上嘅u差唔多
無g5 學生or top7-8 u 包括warwick會用russell group 黎打飛機

就好似 LSE UCL 嘅學生唔會話自己係university of London咁

London 4U
Queen mary

英國啲ranking係比香港啲agent呃人入去

你啱，但係有人話我覺得東大比得上ivy league係吹大左

英國的話，我自己覺得應該係頂尖同不錯類別之間。
同埋點解kcl 會係不錯類別？ 不錯類別應該包埋Durham st Andrew bath 同 Bristol

kcl 唔係二線不錯係咩

同意個人意見:

Top: Oxford / Cambridge / Imperial / LSE

不錯: UCL / Bath / Bristol / Durham / Warwick / St.Andrews

再落先到KCL / Manchester呢啲得個名

poly 有名氣的醫療科都係職訓傾向 冇得用黎計世界大學排名

我都係
有個中同成績麻麻 英文又唔叻 b5 predict 21
去咗英國讀alevel 之後入咗ucl讀econ

Why?

易入到仆街

我覺得如果Durham係不錯 咁kcl都一定有份
Law兩間都唔錯 當然文科嘅話Durham 好啲 但係醫療科嘅話 kcl算top
再加上Durham而家收國際學生收到好濫 學生質素參差

KCL點得個名？
Edinburgh都冇
UCL 同Bath Bristol Durham 呢堆同一個Tier?

魯汶大學 南懷仁

我都係比較buy

英國最頂尖: oxbridge
英國頂尖 imperial college london(理工), UCL(綜合型）, LSE(business）
不錯類別: Edinburgh, King s college london, Warwick,

呢個排法叫比較公認
當然對英國local來計 Durham St Andrews UG 算比較難入 但只限local 同 UG
international／PG 入呢兩間會相對易啲

人哋叫EPFL

Engineering既話mcmaster應該勁過queens

Bath就不如都係算啦

澳洲大學出曬名收國際生濫, 幾垃圾都收, 共識黎架啦
班UG 講澳洲大學排名係TOP 50, 咪想痴金糠之麻
但排名呢家野係PG research 為主, 關UG / taught master 鳩事咩講真

UG 想痴都唔係唔得既, 攞個1st Hon 出黎咪有得痴下囉,
年終都好多local 1st Hon 攞scholarship 衝去 MIT Harvard Ox-bridge
呢班人類頂尖囉
呢班人咪頂尖級囉

澳洲真係收太濫
比我自己個感覺就好似香港ou 恆大個tier咁

Durham其實幾渣，但好多dse雞照入。

澳洲主要勁嘅都係 Melbourne West Sydney Sydney Brisbane，但其實有好多大學都係好普通

澳洲大學UG 畢業有分兩個class, 有Hon 冇Hon
可以係兩個世界既人黎
收得濫真係好似吸毒, 長遠玩死自己, 希望佢快D 斷藥
或者再將個 fail rate 提高

Swansea 都9 衝啦, 畢業都未識講英文

真

其實真係太濫，香港人大學 UNSW 中國人大學 USYD 既商學院，國際生佔過半

呢班人同班升學agents 再不斷講澳洲大學排名點點點好，只會令人更加反感，好心佢地唔好再痴啦，排名幾勁都唔關呢班國際生事架

Durham 收international student收得濫只係侷係於business school
而business school 一直唔係Durham 強項，而且亦都好少local讀business /af/f ，呢3科可以話係durham最廢個幾科

Greenwich University, Hawaii

係 好多香港人讀business school

之前連登仔話澳洲8大世界第1，呢家去晒邊

Durham Law 好似唔錯

都係人地勁d

英國感覺上係G5>HKU>others

美國感覺上同UCLA NYU 差唔多
廢過UCB Cornell Chicago
又稍好過USC UNC Chapel Hill少少

雖然三大個國際排名係有水份，但其實入面都有勁人，只不過佢地做既research 唔係果個area 既人就唔會知有幾勁

講出黎都俾人笑

唔計國際化個部分，你估會點樣呢。

本身三大係全球黎講都係2nd tier 既u ，我只不過係想講2nd tier 既 u 都可以有勁人係入面，而三大入面都有，每年都可以係 d top journal 度出到文

俄羅斯咁大竟然無人講

法國有邊幾間頂尖大學?

同意Queens好嘢
不過多唐人唔代表唔好，唔通Waterloo Mathematics, Computer Science又差?
UBC咁大你唔去埋d 商科呀 濕9 Asian Studies個d，其實咩人都有

係嘅係嘅所有澳洲大學都係野雞

Polytechnique HEC Ens

Fail rate unsw a&f 去到3x%尾啦喎
而law department fail rate 都係講緊2x%尾
澳洲專科不嬲都好撚高fail rate
你真係戇撚鳩仲要提高過fail rate

bath係唔錯 maths本土聲譽幾好
但翻到香港無咩人知

我身為香港人大學學生感到自豪
團結到香港人同時又可以歧視班支那人
Unsw 中國學生同埋香港學生加埋先至得64%(香港學生佔28中國學生佔36）其中有有接近四成半入商學院四成入工程其餘嗰啲就分布喺其他學科
何來商學院佔國際學生一半

仲有你畀得起錢咪黐囉

邊個講過
繼續吹

Hec唔係大學

你要咁講法國出名果啲九成都唔係大學嚟啦

Psl Sorbonne supelec

psl = 一堆大學當佢係uol咁嘅組織 並唔係真係一個universite
入面出名嘅Mines ENS PSE EHESS你咁講都唔係大學
Sorbonne 就係
CentraleSupelec都係GE

至少以上大學排名定位佢哋做大學

商學院的確係過半
我錯
開頭理解錯咗你個回覆

恒大冇排名係咪大學？
Grande ecole/establishment 同 universite都係等於世界認知上嘅university咁都有得拗

恒大係因為實力唔夠先至入到頭1000啫
所以唔關佢冇排名所以佢唔係大學
至於後者你啱

其實可能係因為太多廢嘅留學生過去讀所以拉高咗fail rate? 神科我唔清楚 但係有朋友因為要留班所以過咗去unsw讀foundation 升上大學a&f之後成日Fail

宜家係講緊local 亞洲人 atar 96up都一大堆人fail
你認清楚個事實先
Facebook有人投訴搞petition 都冇用
澳洲好多學科都要炒某個數量嘅人
冇乜international 嘅law fac都要炒30%你就知咩事

咁點解咁多讀唔到書嘅人過去讀 去英國讀foundation唔係仲好咩

情況就好似以前中國暴發戶用cheap 曬好多歐洲牌子
係吹唔漲既.....
不過如果收歛d, 會無噤多人反感, 無一見澳洲就有野雞感覺

因為香港係英國殖民地所以啲人咪去英國囉
又唔見你講話去美國讀CC唔係好過英國foundation咩？

我唔知留言嗰條友點諗
我自己就覺得係名牌就名牌
你講嗰啲係主觀因素而唔係客觀因素
呢個po一定係講緊客觀為主
人哋係名牌嘅你點都吹人地唔漲

澳洲大學無去到果種top 名牌既地步
唔係好適合吹捧
如果有agnès b. 用家日日吹捧有LV 級數你都會笑啦